Krimanni koggokonna kohtus 13mal Decembril 1865.
 Ann Ossep tulli koggokonna kohto ette ja kaebas et temma on  Willem Laettist endale lapse sanud. Sai  Willem Laett ette kutsutud ja ta tunnistas et minna ollen kül Ann Ossepisse putunud agga sedda ei tean minna mitte ütelda kas ta minnust on se lapse sanud wõi mõnnest muust sest Ann Ossep ütles minnule minnew aasta kui ma ka teistel poistel lasen ennast ärra narrida agga sinna pead ikka wastutama egga sedda keagi ei ussub et sa minnust õige olled. Siis ütles An Ossep se ei olle mitte õige mis Willem Laett tunnistab ja minna ei olle mitte temmale nenda üttelnud. 
Siis sai tunnistaja  Karel Ahman ette kutsutud ja ta tunnistas et  Ann Ossep on Willem Laettile Lauda lae peal nenda üttelnud: kui ma ka teistel poistel lassen ennast ärra narrida agga sinna pead ikka wastutama egga seda keegi ei usub et sa minnust õige olled. 
Siis küssis koggokonna kohhus Ann Ossepi käest mis ta lapse toiduseks nõuab ja Ann Ossep ütles: kui Willem Laett 100 hõbb. R. maksab siis jäen ma rahhule, agga Willem Läett kostis mitto korda ma maksan siis kui ma so jures käisin maksin ma sulle 1 kuld sõrmus ja teine kord 3 Rubla rahha. Ann Ossep ütles: kuld sõrmuse andsid sa mulle selle eest et lubbasid mind endale naeseks wõtta ja 3 Rubla rahha andsid et piddin Juhan Raswale kässirahhast taggasi wima ning sinno juurde teisest aastast paigale jaema.
Mõistus: Koggukonna Kohhus mõistis et  Willem Laett peab Ann Ossepile lapse toidmiseks maksma sepärrast et ta temase on putunud 10 wakka rukkid ja 10 wakka keswi 1sest Januari ku päewast 1866 kunni 10me aastad eddesi igga aasta üks wak rükkid ja üks wak keswi, ja An Ossepil ei olle mitte õigus 100 Rublat nõuda sepärrast et ta isse on omma õigust Willem Lätti wasto rikkunud ni kui üllemal nimetud.
Koggokonna Peakohtomees Josep Kerge 
"  "  Abbi "  "  Jaan Aberg 
"  "  "  "  "  "  Jaan  Müirsep 
Koggokonna kirjutaja assemel M. Baumann /allkiri/
